..    Пролетарии всех стран, соединяйтесь!
      Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!
.. vim: syntax=rst
.. _contrib:
.. highlight:: bash

Экономическая система
======================

.. note:: Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Основная информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Экономическая система в Универсо очень разнообразна и имеет много отличий в разных виртуальных мирах (коммунистическом и капиталистическом). Так же постепенно будет развиваться экономическая система Универсо в реальном мире.

Основные экономические сущности (финансовые / ресурсные инструменты) в Универсо: Инмо (Inmo) и Полиопцион (Poliopcio).

Инмо (Inmo)
~~~~~~~~~~~

Inmo - основной экономический  инструмент. Inmo является сокращением от Internacia Mono - Международные Деньги.

- В рамках капиталистического мира - это денежная единица, мера стоимости, выражает стоимость всех других товаров. 
- В рамках коммунистического мира - это ресурсная единица, отражение произведённого труда.

Полиопцион (Poliopcio)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Полиопцион - инструмент связывающий реальную экономическую систему с виртуальными экономиками. Полиопционом активируется месячная подписка. Полиопционы создаются на основе их покупки пользователями в реальном мире, после чего они появляются в виртуальном мире.

- В рамках капиталистического мира Полиопцион выпускается Земным Союзом и даёт владельцу право на получение различных ресурсов с различными скидками, в том числе большими, от их рыночной цены, так как поставки ресурсов ведут с добывающих предприятий Земного Союза. Количество получаемых ресурсов варьируется в зависимости от текущей рыночной цены полиопциона и ресурсов. 
- В рамках коммунистического мира Полиопцион сразу автоматически обменивается на ресурсы и они направляются на общественные нужды, а пользователь получает право на принятие решения на какие в основном нужды будут направлены эти ресурсы.

Реальный мир
~~~~~~~~~~~~~

Создаётся функционал управления личными ресурсами и ресурсами предприятия. 

Коммунистический виртуальный мир
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Плановая экономика охватывающая все сферы производства.

Капиталистический виртуальный мир
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Рыночная экономика.







